\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,scale=0.85}
\title{GDFZ OI公社章程}
\author{GDFZ OI公社}
\date{2021年5月30日}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\section{总则}
第一条\quad GDFZ OI公社（简称“公社”）是广州大学附属中学信息队的自治组织并接受学校的教练和竞赛部及其上级的统一管理和指导。

第二条\quad 组织原则

1. 在遵守章程、条例、法规和国家政策，遵守社会道德风尚的前提下，集中力量学习信息学竞赛知识；

2. 一切活动严格遵守国家各项条例和学校各项制度；

3. 公社坚持学习资料公有制；

4. 公社的一切活动遵循民主集中制原则。
\section{社员}
第三条\quad 申请加入本公社的社员，必须具备下列条件：

1. 拥护本公社的章程；

2. 有加入本公社的意愿。

第四条\quad 社员入会需要经社员讨论通过。

第五条\quad 社员享有下列权利：

1. 本公社的选举权、被选举权和表决权；

2. 参加本公社的活动；

3. 对本公社工作的批评建议权和监督权；

4. 入社自愿，退社自由。

第六条\quad 社员履行下列义务：

1. 执行本公社的决议；

2. 维护本公社合法权益；

3. 向本公社提供有关资料。

第七条\quad 社员退社应通知公社。
\section{公社的纪律}
第八条\quad 公社的纪律是全体社员必须遵守的行为规则。公社必须严格执行和维护公社的纪律，社员必须自觉接受公社的纪律的约束。

第九条\quad 对于违反公社的纪律的社员，公社应当本着惩前毖后、治病救人的精神，进行批评和帮助，情节严重的，给以纪律处分。

第十条\quad 对社员的纪律处分有五种：警告、严重警告、撤销社内职务、留社察看、开除社籍。

第十一条\quad 对社员的纪律处分，必须经社员大会讨论通过。

第十二条\quad 公社对社员作出处分决定，必须严肃慎重，实事求是。社员大会在讨论决定对公社员的处分时，除特殊情况外，应当吸收本人参加，认真听取本人的意见；决定后本人不服的，可以提出申诉，公社必须负责处理，不得扣压；对于确属坚持错误意见和无理要求的人，要给以批评教育。
\section{公社的组织制度}
\subsection{社员大会}
第十三条\quad 公社的最高权力组织是社员大会。社员大会的职权是：

1. 制定和修改章程；

2. 通过、修改或废止条例、决议；

3. 批准社员加入公社；

5. 选举、任命、决定代理、免职、接受辞职、撤职、罢免公社组织领导人员。

第十四条\quad 社员大会须有三分之二的社员出席方能召开，其条例、决议须经到会社员半数以上表决通过方能生效。

第十五条\quad 章程、4周学习计划须经到会社员三分之二以上表决通过方能生效。
\subsection{中央委员会}
第十六条\quad 中央委员会由几名社员经推举选拔组成。

第十七条\quad 中央委员会行使职权到下次社员大会选出新的中央委员会为止。

第十八条\quad 中央委员会行使下列职权：

1. 解释章程，监督章程的实施；

2. 制定和修改除应当由社员大会制定的条例以外的其他条例；

3. 在社员大会闭会期间，对社员大会制定的条例进行部分补充和修改，但是不得同该条例的基本原则相抵触；

4. 解释条例；

5. 在社员大会闭会期间，审查和批准学习计划所必须作的部分调整方案；

6. 监督其他组织的工作；

7. 规定和决定授予公社的勋章和荣誉称号；

8. 社员大会授予的其他职权。

第十九条\quad 社员大会和中央委员会认为必要的时候，可以组织关于特定问题的调查办公室，并且根据调查办公室的报告，作出相应的决议。

调查办公室进行调查的时候，一切有关的社组织和社员都有义务向它提供必要的材料。

第二十条\quad 社员大会和中央委员会组成人员，有权依照法律规定的程序分别提出属于社员大会和中央委员会职权范围内的议案。

第二十一条\quad 社员在社员大会开会期间，中央委员会组成人员在中央委员会开会期间，有权依照规定的程序提出各组织、各委员会的质询案。受质询的组织必须负责答复。

第二十二条\quad 社员在社员大会、中央委员会内部会议等各种会议上的发言和表决，不受章程追究。
\subsection{公社社长}
第二十三条\quad 公社社长，即中央委员会主任，根据社员大会的决定，公布条例、决议，任免各部门领导人，授予公社的勋章和荣誉称号。

第二十四条\quad 公社社长代表公社，进行活动。

公社副社长协助社长工作。

公社副社长受社长的委托，可以代行社长的部分职权。

第二十五条\quad 公社社长、副社长行使职权到下次社员大会选出的社长、副社长就职为止。

第二十六条\quad 公社社长缺位的时候，由副社长继任社长的职位。

公社副社长缺位的时候，由社员大会补选。

第二十七条\quad 本公社的社长、副社长必须具备下列条件：

1. 对社内事务和人际有良好的处理能力；

2. 有较强的责任感和组织能力。
\section{附则}
第二十八条\quad 本章程的解释权属本公社。

第二十九条\quad 本章程经第二届第3次社员大会表决通过。

第三十条\quad 本章程自通过之日起生效。
\end{document}
